我好似係性單戀

同ex拍左兩年拖，分左手差唔多一年

呢一年都有對過人有好感，但當feel到佢好似都有少少鍾意自己既時候，就會覺得「屌條友係咪有病，點解對我有好感」「喂，唔好鍾意我啦」，然後婉拒人

總之就係對佢有feel但唔想佢鍾意番我，當佢鍾意我既時候我會好抗拒，好似已經鍾意唔到人咁

上網search過話呢啲係性單戀既表現，係性向既一種，但又有人話算係心理病（但我又未係好嚴重）

我覺得好困擾，因為好似每次就快可以有結果既時候我都親手推開左人係咪有病，使唔使睇睇心理醫生

咩叫性單戀

樓主想表示嘅應該係佢鍾意鍾意人 但係唔鍾意人地鍾意佢😂

可能太自卑？

性單戀（英語：Lithromantic）指對某人產生好感，卻不希望從對方獲得情感回應的人。因此，這類族群的戀愛情節可能會因對方做了情感回應而消失。

甚至會覺得嘔心

可能係成日都覺得自己唔夠好、無優點
睇下點解決啦，啲人叫你love yourself more，玩咩大佬，我而家就係love唔撚到呀

lithromantic即係收兵

係心理病
你係下意識怕某啲事會發生

咁你之前點樣同個ex拍到兩年拖？

第一次聽

我又未有咁誇張 但一諗起真係一齊左個個畫面就會驚到瀨曬屎咁

屌仆街我都係

所以我有時會諗係咪因為我ex先至會咁
同佢一齊個兩年付出曬所有時間心機金錢人際關係 乜都比曬佢咁濟 但佢好似總係唔appreciate 覺得我做得唔夠多唔夠好
到最後大家都拍到好辛苦就分手了

但一發覺佢鍾意我就即刻唔同佢聯絡啦喎

咁我可以點

我都係lithromantic 但俾人話收兵
所以實無死

我都有
我鍾意嘅人唔鍾意我 會越想得到
當佢鍾意返我 又覺得好奇怪 好想走

You are not alone.
確實係有呢種傾向嘅人

我試過被表白後嘔 覺得自己因為被 遐想 而污糟。

同埋覺得自己點解值得別人喜歡
覺得佢哋有錯覺 先至誤以為喜歡我

隔一排淡左之後又故態復萌 然後就跌入圈套無限輪迴

係 所以我仲係a0 就黎21歲

試過被表白 好想同佢講我係個咁奇怪既人 叫佢比啲時間我
但最後講出口既係 「我無野值得你鍾意 你放棄啦」
而家諗番覺得自己好仆街因為聽個個真係會好hurt

完全明白 我感受到果個矛盾位

好想改善一下，但已經苦無對手了

我地同年喎應該！咁你有無諗過做啲咩野去令自己可以接受到其他人多啲

傻嘅先會鍾意我

其實我諗係自己衰高要求
同埋好習慣自己一個 唔想有人入侵我生活 又想有人愛

所以我而家完全係in the middle of nowhere 唔知自己想點
好想走出呢個狀態

Exact7ly

我都係feel到有d嘢就會自己消失
不過我係鍾意嗰個人架喎

一樣

第一次聽性單戀 好中我諗我都係
一諗到人哋鍾意我就對對方好似冇咩feel咁
或者冇咩慾望同鍾意嘅人一齊

love disabled

所以你一直以後人生都會係同啲咁嘅人拍拖，你一直都會付出所有嘢去取悅一個永遠唔會愛你嘅人。我見到你冇改善呢個問題。
你鍾意就繼續啦，你可以同呢種人結婚。
用自卑做動力去付出，你可以捱到幾耐？

一係搵專業意見...一係學我頂硬上

you’re a lover, not a lovee

所以而家就係好struggle好辛苦，我可以點樣先唔再咁

覺得自己有問題就搵therapist
覺得咁樣冇咩問題就繼續

我未聽過呢個term，但我覺得好有共鳴
我從來睇唔到自己有咩好，覺得其他人只要真係了解我就唔會鐘意我
我仲問媽咪唔明點解人地鐘意我，佢淨係話鐘意就鐘意，冇得解
我睇過輔導，佢話係其中一個原因係因為咁多年黎我一直不停批評自己，將自己缺點同埋其他人既優點放到好大，自己既優點就覺得係冇用既，所以覺得自己一無是處，先會咁諗

你咁算唔算係不求回報
開心啲睇 你做secret angel 對雙方都好
算唔算係reacher?

性單戀D人好享受 幻想 濛龍 暗戀 fantasy.
當對方sense 到，主動向我地靠近，我哋又大腳一伸佢去太平洋。。。 其實我哋都唔想，但自然反應係咁

會覺得鍾意自己嗰個人好噁心甚至唔想同佢咁接近

中呀
感覺到佢對自己有嘢就會有d驚同反感 會刻意疏遠返 但係到對方冇癮冷淡返果陣又會掛住佢
一邊驚再咁落去第日點算 一邊其實幾享受幻想真係一齊會點既呢種感覺 好矛盾

依兩年都試過 一開始係我主動埋人地身 表示有好感後到人地想埋番我身就會想避開佢 甚至係會覺得佢好煩唔想理佢
到而家人地唔搵我 我又會想搵番佢玩 傾計咁

我係，但唔會自卑喎，反而好有自信。呢個取向正常表現都唔係覺自己唔值得他人喜歡喎。

「但奇怪的是，他們在意識層面並不自卑，不覺得是自己配不上對方，或是對方配不上自己，他們只是，不想被喜歡的人喜歡。

lithromantic 的人，永遠被自己囚禁在單相思的角色裡。

“You are a lover, not a lovee.”

他們只能是給出愛的人，但卻無法被人愛。」

我都係人地一對我有興趣我就對對方無興趣，
不過我係一開始主動吸引對方
享受中間噯昧嘅過程
當溝到手，對方明確鍾意我，我就無興街，冷淡離場
個感覺似係想證明自己有吸引力，同想知自己個level 去到邊，溝到咩人...

我知咁樣好賤，戒緊

即係當鐘意嘅人係偶像咁拜？

咁咪即係鐘意暗戀人?
你係唔會示愛，因為你根本唔想人地同你一齊
想問下咁你對鐘意既人有無性幻想...都係唔期望人地有反應?!

哎，活在咁耐先知我自己有呢個issue.

唔知點算好

But I wanna feel being loved toooooo

我哋係愛幻想的一群
回答你最後嘅問題，本人對喜歡嘅人，咩幻想都有。。。

但我唔知道其他性單戀者會唔會都係咁

基本上我都冇同人講過自己係呢個取向嘅人

你令我好好奇
如果你遇著另一個同類
係唔係可以咁樣互相幻想對方直到永遠阿門呢……
我的愛 只願縮到最小 彷彿不存在

又真係唔知會點wor,

理論上，彼此會一直friend zone。

明張目贍地friend zone.

你遇見果位係性單戀？

根據你既講法
除非你自己講(唔會啦你只會FF架嘛)，我應該係無從得知人地係咪性單戀自己吧?

我都係
同你唔同嘅係 我有開口叫佢俾時間我
但佢嘅回覆係覺得我咁樣係收兵
然後沒然後了
所以結局都係互hurt
你唔需要後悔啲咩
始終覺得有啲野注定發生

你會feel 到對方對你有意
當你越線後，佢就會周身唔聚財，反枱

果一下，你係會黑人問號，因為對方唔按劇本走。

即係你可以鐘意人
但人地唔可以鐘意你

我都係咁

屌好心呢種人唔好出嚟害人
有個fd又係咁
幾次同人一齊之後就話對方核突嘔心
一屌佢就話自己有呢個病
明知自己係咁就唔好同人一齊啦

但其實我哋都想做個接受被愛的人

唔係故意的，係自然反應。

嗯，認真的要學習衝過心理關口

係唔係怕受傷？
輔導果d唔知有無用

輔導一開始係有用的，重建自己既價值觀。最後，其實要搵個對手練習一下 先會知道自己是否突破到

有無人係好享受曖昧過程
但係一知道人地都鍾意自己就突然覺得好窒息又覺得佢好似揭曬底牌咁 突然就對佢無乜感覺了

仲會好易鐘意人